修移交逃犯條例 譚耀宗：法院能作最後把關

【Now新聞台】香港美國商會對政府修改移交逃犯條例表示極度保留。全國人大代表田北辰認為，內地稅務法規朝令夕改，商界的憂慮是合理，人大常委譚耀宗認為法院能作最後把關。

保安局修改《逃犯條例》的諮詢，收到逾4000份意見書。其中美國商會質疑，修例對香港作為亞洲國際城市及主要區域商業樞紐的聲譽及地位有明顯影響 。

在北京，港區全國人大代表田北辰認為美國商會的憂慮合理，提出豁免商業罪行。

日後移交逃犯的申請是否獲批由法庭決定，人大常委譚耀宗相信法院能夠把關，條例不會被濫用。行政會議召集人陳智思也認為不需要擔憂。

陳智思又說，沒有聽過商界友好對修例有憂慮。